\documentclass[a4paper, landscape]{article}

\usepackage{ifpdf}
\usepackage[chorded]{songs}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
%\usepackage[top=5in]{geometry}


\pagestyle{empty}

\setlength{\oddsidemargin}{0in}
\setlength{\evensidemargin}{0in}
\setlength{\textwidth}{6.5in}
\setlength{\topmargin}{-0.3in}
\setlength{\topskip}{0in}
\setlength{\headheight}{0in}
\setlength{\headsep}{0in}
\setlength{\textheight}{9.1in}
\settowidth{\versenumwidth}{11.\ }

% landscape
\setlength{\textwidth}{25cm} % /29.7 (2 okraj)
\setlength{\textheight}{18cm} % /21 (1.5 okraj)


% nevim
\newindex{titleidx}{cbtitle}
\newauthorindex{authidx}{cbauth}
\newscripindex{scripidx}{cbscrip}

% save a restore enum
\makeatletter
\def\saveenum{\xdef\@savedenum{\the\c@versenum\relax}}
\def\resetenum{\global\c@versenum\@savedenum}
\makeatother


% refren a konec refrenu
\newcommand{\beginref}{\saveenum \renewcommand{\theversenum}{\Alph{versenum}} \setcounter{versenum}{18} \beginverse}
\newcommand{\stopref}{\endverse \renewcommand{\theversenum}{\arabic{versenum}} \resetenum }



% =========================================================
\begin{document}

\songcolumns{2}
\begin{songs}{titleidx,authidx,scripidx}

\setcounter{songnum}{1}
% =========================================================
% status: NEW
\beginsong{Hej teto}[by=Michal Horák]
%https://www.brnkni.cz/m/michal-horak/hej-teto/#

\beginverse
Měl jsem \[Emi]hlídat tetě \[G]křečka,
 \[D]dala mi ho se slovy,
ať \[A]u~mě chvíli přečká.
 Ale \[Emi]křečka \[G]uhlídati
\[D]nelze jen tak lehce,
 obzvlášť \[A]když se vám moc nechce.
\chordsoff
~
Po \[Emi]pokoji ať si \[G]běhá,
\[D]na gauč jsem si lehnul,
Vzápětí \[A]se~ani nehnul.
Tlačilo mě \[Emi]do~zad \[G]kromě,
\[D]polštářů i cosi,
už se \[A]vidím tetu prosit:
\endverse

\beginref
Hej \[C]teto, já ho \[G]zabil,
\[H]už se to nestane,
jo \[Emi]ten~už asi nevstane.
Hej \[C]teto, nekřič \[G]na~mě,
\[H]já~ho prostě neviděl,
\[Emi]už~dost jsem se nastyděl,
hej \[C]teto!
\stopref

\beginverse*
\[G H Emi C G H H7]
\endverse

\chordsoff

\beginverse
 Tak jsem \[Emi]kouknul, co mě \[G]tlačí,
\[D]seděl jsem jenom na \[A]televizním ovladači,
ale \[Emi]křeččí \[G]švitoření slyšet není,
\[D]jenom zvláštní smrad se \[A]line od topení.
Zase se \[Emi]mi dech \[G]zatajil,
\[D]spečeného křečka bych před \[A]tetou neobhájil.
A dřív \[Emi]než tam \[G]sebou seknu,
\[D]měl bych asi vymyslet, \[A]jak tetě potom řeknu:
\endverse

\beginref
~
\stopref

\beginverse
Hej teto, \[Emi]já ho fakt \[G]zabil,
\[D]ten bídák sežral magnet a k \[A]topení se přitavil.
Hej teto, \[Emi]co na to říci? \[G]
\[D]Můžeš si ho maximálně \[A]připnout na lednici.
\endverse

\beginref
~
\stopref

\endsong

% =========================================================

\end{songs}
\end{document}
